{
    "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikutjika-x-972",
            "question": "tentukan himpunan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut,jika x variabelnya pada himpunan bilangan bulat. \u00a0 a. 1/2 (x+5) - 1/4 (x + 1) &gt; 3 b. 1/3 (5x-1) &lt; 1/2 (2x +1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2\u00a0(x+5) - 1/4 (x+1) &gt;3<br>\u21d46\u00a0(x+5) - 3(x+1) &gt; 39<br>\u21d46x + 30 - 3x + 3 &gt; 39<br>\u21d46x - 3x &gt; 39 - 30 - 3<br>\u21d4 3x &gt; 6<br>\u21d4 x &gt; 6/3 = 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-pakai-cara-1-849",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut (pakai cara)    1.2x - 4\u00a0&gt; 3x + 9\r\n2.\u00a02/3p + 4\u00a0\u2264 8\r\n3. 2y - 7 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\n--------------- \u00a0\u2264\u00a03\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.2x-4&gt;3x+9<br>=2x-3x&gt;4+9<br>=-x&gt;13<br>=x&lt;-13<br>ni jawaban no 1<br><span>2/3p + 4\u00a0\u2264 8<br>=2/3p&lt;8-4<br>=p&lt;2/3:4<br>=p&lt;3/2.4<br>=p&lt;6 <br>ni jawban no 2<br></span><br><span> 2y - 7\u00a0 /2\u00a0 \u2264\u00a03<br>=y-7/2&lt;3<br>=y&lt;3+7/2<br>=y&lt;6 1/3<br></span>jadi nya 6 satu per dua dek <br>ni jawb nya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2-3-x-5-2-7-x-3-931",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2\u00a0(\u00a03\u00a0x\u00a0+\u00a05\u00a0) - 2 (\u00a07 x - 3 ) = x + 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 6x + 10 - 14x + 6 = x + 7<br>= -8x + 16 \u00a0= x + 7<br>= -8x - x \u00a0= 7 - 16<br>= -9x = -9<br>= x = 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-sifat-yang-berlaku-pada-bentuk-akar-460",
            "question": "Sifat sifat yang berlaku pada bentuk akar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a^n x a</span><span>^n = a</span><span><span><span>^(</span>m + n) </span><br></span>a<span>^m : a</span><span>^n = a</span><span><span><span>^(</span>m \u2013 n)</span><br></span>(a<span>^m)</span><span>^n = a</span><span><span>^(m x n)</span><br></span>(a x b)<span>^m = a</span><span>^m x b</span><span>^m<br></span>(a\u00a0: b)<span>^m = a</span><span>^m : b</span><span>^m<br></span><br><span>^= pangkat</span><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Akar adalah bagian pokok di samping batang dan daun bagi tumbuhan yang tubuhnya telah merupakan kormus.<br><br>Sifat-sifat akar:<br>1. Merupakan bagian tumbuhan yang biasanya terdapat di dalam tanah, dengan arah tumbuh ke pusat bumi (geotrop) atau menuju ke air (hidrotrop), meninggalkan udara dan cahaya<br>2. Tidak berbuku-buku, jadi juga tidak beruas dan tidak mendukung daun-daun atau sisik-sisik maupun bagian-bagian lainnya<br>3. Warna tidak hijau, biasanya keputih-putihan atau kekuning-kuningan<br>4. Tumbuh terus pada ujungnya, tetapi umumnya pertumbuhannya masih kalah pesat jika dibandingkan dengan bagian permukaan tanah<br><span>5. Bentuk ujungnya seringkali meruncing, hingga lebih mudah untuk menembus tanah</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-kelereng-robincecepdan-budi-248-butir-banyak-kelereng-r-346",
            "question": "Jumlah kelereng Robin,Cecep,dan Budi 248 butir. Banyak kelereng Robin 4/5 kali banyaknya kelereng Cecep. Tetapi banyak kelereng Budi sama banyak dengan kelereng Cecep. Berapa banyak kelereng mereka masing-masing?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "robin+cecep+budi=248<br>robin=4/5cecep<br>cecep=budi<br>maka-----&gt; robin+cecep+budi<br>----&gt; 4/5cecep+cecep+cecep/budi=248<br>4/5c + 2c=248<br>14/5c=248<br>c=248 : 14/5<br>=88,57 (cecep &amp; budi)<br>robin=\u00a0 4/5 x 88,57<br>=70,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabnya-di-uraikan-1penyelesaian-dari-3x-2-7-x-19-757",
            "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-merayakan-malam-tahun-baru-bersama-teman-temannya-di-danau-658",
            "question": "Untuk merayakan malam tahun baru bersama teman-temannya di Danau Singkarak , mulai sekarang Cony membeli celengan dan akan diisinya dengan berapa koin RP.1000-, tiap hari. Jika setiap hari Cony memasukan koin sebanyak 5 keping , maka dalam waktu 4 bulan 91 bulan = 30 hari) celengannya sudah penuh dan cukup untuk biayanya selama di Danau Singkarak tersebut.    a. berapa keping koin yang harus diisi cony setiap hari agar celengannya penuh dalam waktu 10 bulan?\r\nb.tentukanlah banyak koin untuk mengisi celengan sampai penuh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-5y-2-dijumlahkan-dengan-7y1-hasilnya-adalah-217",
            "question": "Apabila -5(y-2) dijumlahkan dengan 7(y+1) hasilnya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-5(y-2)+7(y+1)<br>= -5y+10+7y+1<br>=2y+11",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-5 (y -2) + 7(y +1)<br>-5y +10 +7y +7<br>-5y +7y +10 +7<br>2y +17<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-ni-tugas-numpuk-tolong-a-12x-583",
            "question": "Tolong ya..... ni tugas numpuk tolong    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. 1/2x + 5 &gt; 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. 2 - (4+x) \u2265 - 22\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 2/3p + 4 \u2264 8\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 2x _4 &gt;3X + 9\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. 2y - 7/2\u2264 3\r\nnote. / adalah PER\r\n\u00a0\u00a0 makasih bantu ya...:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <u>1 </u>x\u00a0 +\u00a0 5 &gt; 15<br>\u00a0\u00a0\u00a0 2<br><u>x\u00a0</u> &gt;\u00a0 15 - 5<br>2<br><u>x </u>&gt; 10<br>2<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - ( 4 + x ) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 - 4 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- 2 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- x \u2265 - 20<br>\u00a0x \u2264 20<br><br>c.<u> 2\u00a0</u> p\u00a0 + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 3<br>\u00a0<u>2p</u>\u00a0 \u2264 8 - 4<br>\u00a03<br><u>2p</u> \u2264 4<br>3<br>2p \u2264 12<br>p \u2264 6<br><br>d. 2x - 4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 -3x + 2x &gt; 9 + 4<br>\u00a0 -x &gt; 13<br>\u00a0 x &lt; - 13 <br><br>e. 2y - <u>7</u> \u2264 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 (kedua ruas dikalikan 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 4y - 7 \u2264 6<br>\u00a0\u00a0 4y \u2264 13<br>\u00a0\u00a0 y\u00a0  \u2264 <u>13</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}